% @Source SC
% @Points 4
% @Redaction copie
\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \tikzset{dimen/.style={<->,>=latex,thin,every rectangle node/.style={fill=white,midway}}}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (0, 5);
      \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (8, 5);
      \coordinate[label=below right:$C$] (C) at (8, 0);
      \coordinate[label=below left:$D$] (D) at (0, 0);
      \coordinate[label=below right:$M$] (M) at (3, 0);
      \draw (M) -- (A) -- (D) -- (C) -- (B) -- (A);
      \fill[pattern={Lines[angle=45,distance={4pt}]},pattern color=black!30] (A) -- (M) -- (C) -- (B) -- cycle;
      \draw[dimen] ($(D)+(0,-0.3)$) -- ($(M)+(0,-0.3)$) node{$x$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  Sur la figure ci-contre, $ABCD$ est un rectangle. 
  $M$ est un point mobile du segment $[DC]$.
  \medskip

  On donne $AB=\Lg{8}$ et $BC=\Lg{5}$.\\
  On note $DM=x\,\text{cm}$, $x$ étant un nombre réel.\\
  Soit la fonction $f$ qui associe à la longueur $x$ 
  l'aire du quadrilatère hachuré $ABCM$.
  \begin{enumerate}
    \item Donner l'expression algébrique de cette fonction $f$.

          Expliquer la démarche.
    \item Quel est l'ensemble de définition de la fonction $f$ ?

          Justifier la réponse.
  \end{enumerate}
\end{multicols}

